---
title: TWI - Théories
aliases: 
notetype: unfeed
date: 2022-03-27
edit: 2024-06-22
tags:
  - Livres
  - TWI
  - LitRPG
  - Fantasy
description: Théories sur TWI
---

Une note rassemblant mes reflexions sur [The Wandering Inn](https://wanderinginn.com/ "Nouvelle page vers le site The Wandering Inn"){lang="en"}, cette extraordinaire série de webnovel. Aller vers ma [[Critique de The Wandering Inn]] pour plus d’infos !

**⚠️ Attention: cette note contiens des spoilers. Elle n'est pas très accessible non plus, à cause des citations en anglais ⚠️**

## Théories sur le monde

- Le monde est plat, à la Discworld
- Ou il est un bout d’une très grande planète, entourés par un grand fossé mystique, the Edge of the world.  
Le second point est plus probable étant donné les dernières révélations : Innsworld aurait eu au moins deux autres continents, apparemment détruits pendant la guerre contre les dieux. Drath est ce qui reste de l'un des continents.

## Cosmogonie

On sais qu’avant existaient les Elfes, Dragons, Licornes, Djinns, Gnomes, Géants, et pleins d’autres créatures magiques immortelles. Aujourd’hui, les licornes, dragons et géants sont presque éteins, les Elfes ont disparus et les Gnomes aussi, pour une raison inconnue. Les Djinns sont presque tous réduits en esclavage, et leurs enfants semi-humains ont disparus.

On sait qu’il y a eu plusieurs grandes guerres, dont une, la guerre primordiale, qui a confronté les dieux de ce monde aux immortels et aux fae, venant d’une autre dimension. Les immortels, qui vénéraient auparavant les dieux, se sont opposés à la mise en place de leur *Grand Design*, le système de classes et de niveaux qui modifie la manière dont la magie elle-même fonctionne dans ce monde.

Les Elfes ont joué un rôle important pendant cette guerre, une grande partie s'est opposée aux dieux. Une faction loyaliste dirigée par Sprigaena s'est cependant mise aux services des dieux, trahissant leur race et causant par là-même leur extinction. Ce sont les enfants de Sprigaena qui ont donné les premiers demi-elfes. C'est pour cela que les demi-elfes sont traités de «whore» et autre jolis mots par les fae, ils sont les descendants de la traitresse ultime.

## Gobelins

Le mystère des gobelins, lui, reste entier. Ils ont possiblement tout sacrifié contre les dieux, et c’est peut-être ça dont ils se rappellent quand ils deviennent roi - ce qui les rends fous ?  
Avec les dernières infos, ça semble peu probable étant donné qu'ils sont considérés comme une race "jeune" par Teriarch, mais qu'est-ce jeune peut vouloir dire pour un dragon millénaire ?

## Gnomes

>They had been geniuses of another era. Magic, technology—it had all been theirs, but they had already been dying out by the time they met the Fraer-folk. Why wasn’t clear and they refused to say.  
  (Interlude - Luan the Giant)  
{lang="en"}

Le dernier gnome connu des Fraelings est mort à Baleros il y a des millénaires. Ils ont laissés des boites-énigmes aux Fraelings, voulant aider une race qui était plus petite encore qu'eux-même.  
Ces boites s'avèrent être des prisons destinées à enfermer les dieux, *The Last Trick*.

## L'immortel des nains

Il y a apparemment un immortel existant aujourd'hui encore chez les nains, le maître de tous les maîtres forgerons, celui dont parle Palt (ce n'est probablement pas un dragon).

> “No. The greatest smiths to ever walk this world made every metal conceivable. And you can laugh. You can think I’m talking on forge-fumes. But I am not wrong. I could take this dagger, and if I went to…I would be able to come back and tell you exactly what it does, how it’s made, and why it’s a piece of worthless metal because it was forged so poorly, and smelted with no understanding of it.”
>
> Pelt lifted the dagger. He looked at Emessa and the apprentice saw it in his gaze. The Dwarf turned away.
>
>  “Don’t ask me. Just know, apprentice. You’re young.”  
{lang="en"}

Un autre indice dans interlude-singing-ships :

> After all—ghosts had come to Deríthal-Vel too. Only a few, but they had shaken Dwarfhome. And gone away empty-handed. What they sought had been…not there.
>
> Or sleeping? It was a thought that the [Expedition Leader] didn’t dare voice even with the leaders back home. The only person he’d consider talking to about it would be someone who knew. And that was part—a small part, but part—of the reason why he had come to Izril.  
{lang="en"}

## Chronologie

Voir la [timeline](https://thewanderinginn.fandom.com/wiki/Timeline "Ouvrir le site Wandering Inn Fandom dans une nouvelle page"){:target="_blank"} on TWI’s wiki.
